［香港徒步］鳳凰徑全走

自上年完成麥徑之後，香港一直發生左大大小小既事，19-20應該係自出世以嚟最唔開心既日子
唯有走到山上，個人先會覺得放鬆

今年連開live 都唔得，因為有唔同既法例禁止，為免被督灰，都唔會講日子同訓覺既地點
點解做咩都要鬼鬼祟祟

好啦回歸正傳，出呢個post純粹想做個記錄，繼續行山，將‘岳’承傳。

無影到3個牌

同埋路線比較特別，我無跟足由L001開始
今次由伯公坳開始、完結

起步後第一關：鳳凰山

輕鬆用左一小時打完

狗牙嶺

簡單影左幾張相就落左去，因為第一日目的地係喺35k後既地方，拿拿聲落到牌坊就算數

忙埋少少野繼續打待續

又全走

屎忽痕, 記得追post

屌⋯⋯一開始嗰兩張相睇錯做骨灰龕位

全走, 時間？

我整完都覺得似

2D1N

一日行幾耐
裝備幾重 有d咩

我行一半已經頂唔順要摸黑落山

我仲諗緊果邊有墳場架咩

落到昂坪，即刻死左去七仔補給，屌左個點心拼盤但唔記得影相

深屈道，

開始打觀音山（一半）羌山靈會山

呢塊牌坊後面塊地好靚，好適合

去到呢個位，右腳大腿竟然細抽
心諗，依家半日都未夠已經咁
個情況比起上年差左，應該因為跑少左步

跟住都無乜心機影相難得今年有帶機

一路上都有啲芒草睇下，都無咩時間睇
係咁二影左就算
呢位巴打上到靈會山除左對鞋喺度chill 型到呢

跟住一路落大澳，一路落斜好鬼痛
嗰陣懷疑係ITB，格硬頂住落左去，真係好痛

最後平安無事到大澳

待續

一日>10hrs
連相機食物唔計水under 5.5kg
記得量嗰陣輕d我再磅過先

再行過！

但其實大嶼山好多地方都有墳有個和尚既墳喺鳳凰山5xx米大約

帶咩食

早餐食bar+咖啡
午餐去餐廳食
晚餐muji湯同意大利飯仲有bar
遊記會講

繼續大澳部份

呢個時間大概兩點半鬆啲

跟住鳳徑行入村，見到間素食館，心諗仆街啦
因為如果入大澳先食有多2k（好似係）好鬼遠

一入去望下，好彩係有肉食

Sorry個飯有啲樣衰但呢刻食咩都覺得正

食飽嗰時有個阿叔望到我地，同我地講以為喺大嶼山會玩足一兩星期原來以前大嶼啲廟會俾地方佢地訓，有啲仲會包三餐，真係大開眼界

去二澳路上，番鬼塘

好快就到二澳，真係好靚

抱歉無咩點影相，其實我仲未習慣用peak design個扣扣喺肩帶

好快到埋汾流，原來美經援會幫過佢地起野

啲狗勁惡，士多無開，不過都無咩想買，係有啲想食豆腐花

離開汾流，就開始漫長既石屎路去石壁

好想跳落去

到左石壁都已6點鬆啲 之後第一日就完左啦

足足行左起碼37k 兩隻腳各自有啲細抽，超擔心
希望聽日平安完走 訓之前都做左啲拉筋

待續

我都準備solo 全走鳳

d 牌影到好唔吉利咁

想問下巴打你如果鳳徑全走帶唔帶濾水
定全部補給點買

快快手起身離開去到水口
以為一間士多都無開
好彩有
但呢間啲檸茶真係⋯嚇親我

之後上路去貝澳！

但係8k平路

一路上影下啲覺得特別啲既事
呢家人好勁，個哥哥仲拉住細佬架平行車跑，雖然有啲似放狗

我想講呢8k嚟料
隻腳好鬼痛
頂硬上到左貝澳

去到貝澳緊係補給先

仲有貓撚添

前往第十二段前一路啲景其實都幾靚
但開始十二段之時
好想死
之前ITB一路無好過

我朋友瘋狂超越我
如果今次得一個人行
唔知我會唔會堅持落去
我係咁借少少影相時間按下隻腳

第十二段真係好長好折磨

最尾

終於到梅窩超感動

但我真係搵唔到L0140

屌左個老麥，原諒我呀手足

仲有最後一個大佬

大東山

今日開始我朋友走得愈來愈快，我愈來愈慢

開始真正感受到
Hike your own hike的意思
即使唔係我傷左
但行山當中各樣野都有自己既風格
唔需要急，苦惱
條trail會俾到答案你

留返聽日再講

師兄你啲post好強大車尾燈都望唔到
到時你出返個post la

下次唔擺喺頭了

睇下心情，唔鍾意寫字

巴打有冇興趣約行，我留個tg?

我有帶
但因為唔晒唔太熱
我長期個樽有幾百ml飲下算，中間餐廳都補夠水
夜晚拎埋水入營地嗰時就唔煲直接用filter飲
又幾好飲

好呀，大家夾下
但見你啲post都唔惹少

士多個杯似凍奶茶溝檸茶
無肚痾算係咁

我frd叫左熱奶茶，我懷疑過佢係咪倒撚左落去

你行山我行路咋

巴打，我見你曾經有喺post cm 想行PCT，方唔方便交流下

pct正呀
分享下我近排睇緊既遊記

正喎
比賽全走就試過, 走營我都想試下

我都有興趣玩全走
有冇得跟隊

真係要試，感覺好唔同
留意既野多左好多

汾流堆狗去幾多次都擋幾多次
完全無得跟鳳凰徑咁行

可以呀巴打
你定我留TG?

暫時去過兩次都無事
以為幾乖

第一眼以為神主牌

去左五次追足五次
次次都要落沙灘兜個大灣

sor

但排除啲狗，汾流係幾好j

講埋最後一站呢篇記錄就完成啦

趕喺2021嚟之前完成埋佢！

好！出發！

首先出發去南山，普通既長命斜
見到呢間靚靚小屋就知要開波打大東了
呢間屋真係好有feel

然後係鳳徑既開幕牌

一路慢慢上
仲有隻狗仔陪我地行左幾十m

2k樓梯都幾爽
行行下有個阿伯話自己落嚟都2hrs
話估我地要3小時先上到去
即刻心有不甘著左個屁孩mode
雖然其實無咩力
個幾鐘就上到雙東坳

上面突然間落雨又大風

忍多左陣都係覺得有啲凍都係著返件褸先

以為一路落雨無機會影相架啦

但過左爛頭營發現

嘩雲海！

係咁影相打卡

結果決定睇埋日落先走

不過結果無咩料到

但收穫已經好豐富

果然一條trail永遠都有驚喜俾到你

最後既標距柱

落山嗰陣有個鬼妹問我地點走，傾傾下計知道原來佢都係分幾行鳳徑！
祝佢成功

好開心今次成功完走，能力上可以再好做得好啲
同朋友講起以為走步道會諗好多野
但大家既經驗都發覺
個人喺嗰刻都係放空左
但至少仍專心喺每一步上
認清目標既感覺真係好好
希望自己喺日常生活都做得到
呢樣都一路學習緊

另外
香港既風景其實真係好靚
希望大家可以珍惜
雖然今日既香港已經今非昔比
都要好好守護自己既身邊事物

多珍重

個呀伯自己知慢仲用自己個standard評估兩個後生仔 on99

鳳凰全走唔難啦

有貓，正評

可能真係廢老思維唔怪佢

還好啦
都係個別section要啲體力

玩過lt70留名

強帖黎明

連登巴打好多精英

完了，有咩想傾歡迎留言

可惜唔經二澳分流
唔夠原汁原味

行過一次3日兩夜，記得第二日昂平出發行到去石壁營地，成條路線大部分都好靚，但嗰陣又係itb痛緊，隔硬頂落去

咁又有藉口去行

itb真係好L痛
睇到靚景都覺得一切係值得

巴打好野

好想試
利申外國巴

有日返嚟既話簡單行下幾段享受香港風光都好好

係咪分流村個位？

yes 士多個度

行左幾日山唔記得覆

今日棧道上昂坪 跟住 第一次行五 六段
有無咩注意位

趕到尾班車返東涌

試過行棧道輸咗要返轉頭

我自己就覺得啲上落位要分配下體力
同埋萬丈布落大澳條斜路小心落

點樣輸左

依家係悟園

去到第一坐搭頂唔順要走

輕鬆啦咁

其實去到呢度辛苦嘅路已經完了